**懲罰：****–** **【失格】**

**定義：**

**　イベントで用いる、カードや大会用の備品などの物品を盗んだ場合、この違反になる。**

> 盗難は容認できない行動です。この種の行為は、マジックのトーナメントにおいても、一般社会と同じくらい許されません。ここには明確な線があります。このペナルティを受けるためには、盗難するものはトーナメントに関する物品である必要があります。スタンダードイベントに登録したプレイヤーのEDHデッキの盗難は、トーナメントに関する物品の盗難ではありません。ただし、これはまだ、許されない行為であるため、TOに通知する必要があります。盗難は犯罪です。

**例：**

**(A)** **対戦相手のサイドボードからカードを盗んだ。**

**(B)** **テーブル番号札をテーブルから盗んだ。**

**(C)** **前の対戦相手のカードが自分のものに混じっているのに気づいて、スタッフに報告せずに隠した。**

> （C）は、故意ではなく結果的に何かを盗んだ形になってしまったプレイヤーが、怠惰なせいでこの違反を犯してしまうことがあり、それを明確にしたものです。マジックの歴史と同じくらい古くからあるこういう現象は、プレイヤーが対戦相手のクリーチャーを《支配魔法》で奪ったまま返し忘れて、そのまま不注意でそのカードを自分のデッキに入れてシャッフルしたというものです。こういったことを行うこと自体は問題ではありませんが、問題に気づいた時点で持ち主にカードを返却するか、ジャッジを呼ぶかするべきです。しかし、プレイヤーが気づいたのが、最終ラウンドで、対戦相手の《スラーグ牙》が自分のデッキに入っていたことに気づき、それを黙ってそのままにしようとしたら、それは大問題で、この違反の定義に該当します。「受動的な窃盗」の一種と考えましょう。

**理念：**

**　プレイヤーは、自分の物品がなくなることを心配せずにイベントに参加する。**

> 諺にもある通り、あなたの権利の終わりは他人の権利の始まりです。プレイヤーは自分の物に対して権利を持っていますが、あなたは他人の物を持っていく権利はありません。私達はこの事実を伝えるためだけにIPGを必要としてはいけません。

**しかし、これはプレイヤーが自分の所有物に注意を払う責任がないということではない。また、イベントに持ってきた、あるいは配られた物品を最後まで持っていることは当然である。**

> 盗難の懸念は常に存在しますし、自分の荷物を管理することは重要です。ジャッジやトーナメント主催者、そしてIPGそのもので何度も注意喚起されているにもかかわらず、大規模イベントがプレイヤーの鞄を盗まれることなく終わることは非常にまれです。ジャッジはそういった窃盗犯に対して警戒していますが、プレイヤーは最終的には自分の荷物に対して自分で責任を持っているのです。

**イベントの物品に関係しない窃盗はイベント主催者の責任になるが、ジャッジは可能な限り主催者に協力すべきである。**

> この文は若干わかりづらいかもしれません。もしプレイヤーがトレード用のバインダーの入ったカバン（ただしプレイヤーのデッキが入っているわけではありません）を盗んだら何が起こるでしょうか？　定義上、これは〔非紳士的行為 ─ イベント物品の窃盗〕には該当しませんが、結果（そのプレイヤーをイベントから除外すること）は何も変わりません。盗難と思しき行為にジャッジが気づいたら、ジャッジはトーナメント主催者に対処させるべきです。トーナメント主催者はその個人を店から排除するか、警察に関与してもらうよう手配するでしょう。このようなケースでは、この情報は失格調査委員会にジャッジセンターの取調タブ（非常に便利です！）を通して報告されるべきです。窃盗を行ったプレイヤーから意図や目的を調査して、この違反を犯した場合と同様に報告されるべきです。
> 
> さらに、ジャッジは法律の執行者ではありません。この段落でいう「可能な限り」は犯人の拘束を含むべきではありませんし、犯人を私刑したり、ゴッサムシティの警察署の駐車場に縛り上げて放置したりといった権限もありません。そのような正義の執行はスーパーヒーローに任せておきましょう。
> 
> 

**追加措置：**

**　イベント主催者は当該行為者をイベント会場から退場させるべきである。**